新手想買車

新手從來未買過車
想平平地買部二手Jazz 只係代步用

想問下買二車手既流程同埋有咩要注意？

傾價 > 睇車 > 講價 > 搵人驗車(optional) / 落訂(睇人) > 上運輸處攪

搵人驗完車 係咪有驗車紙之後拎去運輸處出牌？

驗車係For你睇下架車有無咩暗病內傷大撞入水啊之類啦 所以係Optional
除非架車牌費到左期, 就必須要驗車

夠牌夠歲未？
如未，睇車前先找保險公司出報價

如夠 / 正常情況：
約睇車、睇岩就簽臨約落訂
記得交換雙方身份証，睇下係咪牌簿同名
如不同名，可能是車行 或 自稱幫FD 幫親戚賣，要提防下

之後就約實過戶，過戶等叫名時就可以一手交錢一手交匙
過戶完成前唔好比全數
搞好之後就儘快做新車牌(如賣家留牌)

過左25 未夠30 個牌6年 冇乜點渣過

如果對方係車行 有冇咩陷阱要注意

我都想知車行車有咩問題，呢到個個都講到車行車大伏咁

車行車唔一定大伏 不過可能會貴少少

應該係揾架啱心水價錢先 再約睇車 有心買就傾價 未睇車就傾價好多賣家都唔理

我自己係講左價約睇車 睇完再講

第一次買車唔熟車係咪通常都會驗車？

同問

車行車=鬼錶，百鳥歸巢，番新，直版任驗，女司機，新車就到，不能盡錄
忠告你一包，有行買行，唔好貪平個少少

睇你買幾錢啦，幾千至萬幾驗黎都哂氣

搵朋友相熟車房上架驗

唔熟車有大撞過你未必睇到

搵hkmi 驗得唔得，通常係約睇車順便約埋hkmi, 驗完岩就落訂？hkmi驗車d錢通常自己比？

我唔知道hkmi點驗法，畀唔到意見你。可能你要問下其他師兄。不過會唔會睇左車先好d？

如果新手 / 初哥

唔建議第一日就約埋驗車公司去 （HKMI 或其他）

HKMI 係幫你check下部車有無翻噴，駁頭駁尾，水浸事故車等等，同埋幫你評估下部車咪數可唔可信

如果無相熟車房，搵佢地都可以

至於搵邊間自己做下功課

女司機好似係負面

千其唔好搵HKMI

點解？想知

鬼囉

兩間成日賣廣告的驗車都係垃圾,搵間車房上架